西班牙慶典塌台316人傷

2018年08月14日

西班牙慶典塌台316人傷

■西班牙維哥舉行海邊音樂會期間木台塌陷，300觀眾墮海受傷。

西班牙西北部加利西亞自治區港口城鎮維哥（Vigo）前晚舉行慶典期間發生塌台意外，316人掉下海受傷送院，其中9人傷勢嚴重，市長已下令調查出事原因。

5秒內人叠人掉進水裏

近日該市一連三日以音樂和運動為主題的O Marisquino慶典，吸引約30萬人次參加，出事木台建於海邊，長30米、闊10米，離海面約3層樓高，以鋼筋支撐。

昨晚午夜為閉幕演唱會，數以千計年輕人正站在木台上觀看饒舌歌手Rels B的壓軸表演，木台中間突出現40米裂痕，多人直墮海中。

其中一名獲救傷者阿朗索形容，事發時就像「電梯突然往下掉」，不消5秒已人叠人掉進水裏，他的腳一度被卡住，幾經辛苦才掙脫，由台邊的人伸出援手將他拉回岸上。

意外發生後，當地政府調動多輛救護車和警車等前往現場救援，並以紅外線相機搜索漆黑海面，又派出蛙人潛入海底，近3小時才確認所有人獲救。九名傷重者包括兩名小童，他們多為骨折或頭部受傷，沒有生命危險。
據當地媒體引述維哥港口管理局主席維加報道，相關部門疑疏於維護木台，導致它日久失修；亦有可能是由於木台上觀眾太多，超重坍塌。

法新社/美聯社

上一則
上一則
白人至上示威不敵反右集會

抵死啦西班牙狗